

.. index::
   pair: 20 juin 2012; Exigences
   pair: Constituants; Composants
   pair: Changements; Octobre 2013


.. _exigences_20_juin_2012:
.. _ddld_10_241_indB:

=====================================================
Exigences 20 juin 2012 Eurocopter (DDLD-10-241-indB)
=====================================================


.. contents::
   :depth: 3



Synthèse
========

Un projet d’implantation de :term:`puces RFID` sur les pots de peinture, 
applicable dans un premier temps aux peintures utilisées au bâtiment N1 
(sur pièces mécaniques) est en cours d’étude.

L’Up-Stream Spécification a été mise en place afin de réaliser le pré–screening
des puces RFID (:term:`Radio-étiquettes`) qui pourrait satisfaire aux exigences d’Eurocopter.

Les réponses à cet Up Stream Spécification seront données par les fabricants 
par retour de courrier signé.

Ind B : ajout des exigences normes, fréquence, durée de vie de la puce et HSE


Champ d’information initiale (à remplir par fabriquant)
=======================================================


Informations initiales en écriture protégées:

- date de fabrication (8 alpha numériques maximum)
- nom (15 alpha numériques maximum)
- teinte (15 alpha numériques maximum)
- n°lot (30 alpha numériques maximum)
- n°ECS (6 alpha numériques maximum)
- date de péremption (8 alpha numériques maximum)
- T°C de stockage (Max 3 digits)
- Référence commerciale (20 alpha numériques maximum)
- Nom du fournisseur (15 alpha numériques maximum)
- Quantité du pot (6 alpha numériques maximum)
- Donnée environnement:

    - Fiches de données de sécurité,
    - Base mono-pigmentaire (composition chimique ou FDS),
    - colorants de base

- Renseigner les références commerciales des constituants:

  - **Base**
  - **Durcisseur**
  - **Diluant**. 
  
  Lors du scan, une alerte devra être émise si l’un des constituants n’est pas 
  celui approprié.


Possibilité d’ajouter des données supplémentaires (champ libre environ 6)

.. _remarques_numero_ECS:

Remarques sur le numéro ECS
----------------------------

Le numéro ECS se présente sous la forme "2405.20". Le caractère '.' étant
inutile, on le supprime (pour le stockage).

.. note:: cependant à l'affichage, on le présente avec un "." (note d'octobre 2013)


Champ d’information supplémentaire (à remplir par Eurocopter)
=============================================================

Des champs devront être disponibles par ajout automatique:

- Date de livraison du pot
- Date d’ouverture du pot

Il faudra pouvoir sélectionner lors du scan s’il s’agit d’une
ouverture de pot ou d’une réception produit suite à une livraison.

Des champs vides devront être disponibles afin qu’Eurocopter les
complète de façon manuelle :

- Possibilité d’indiquer la nouvelle date de péremption suite à
  l’ouverture du pot
- Possibilité d’indiquer si le lot de peinture a une revalidation
  LMP.

Ces champs seront en écriture protégée


HSE
====

.. versionadded:: révison B
   HSE.


Les matériaux et revêtements du tag devront être conformes à la réglementation
REACH et RoHS

Ils doivent être exempts de substances listées dans le document L085 002 ind D
(ECPDSL).


Type de tag
===========

Tag permettant d’être utilisé sur support métallique (sur partie cylindrique)



Support du tag
==============

Le Tag devra être sous la forme d’étiquette autoadhésive résistante à
l’arrachement.



Dimension du tag
================

Inférieure ou égale à 50 X 50mm


Épaisseur du tag
================

1 mm


Durée de vie du tag sur le pot
==============================

5 ans

Résistance aux agressions extérieures
=====================================

- Le tag devra être résistant aux chocs
- Le tag devra pouvoir évoluer dans un environnement métallique.
- Le tag devra pouvoir évoluer dans un milieu extérieur avec une
  hygrométrie élevée.
- Le tag pourra être confronté à des solvants ou des peintures

Tenue en température
====================

Le tag devra tenir entre -20°C à +75°C


Lecture
=======

Le tag pourra être lu n’importe où même lorsqu’il sera recouvert
d’une coulure de peinture


.. _distance_de_lecture:

Distance de lecture
===================

La lecture devra être possible à des distances supérieures à 50 mm.


.. _cadence_de_lecture:

Cadence de lecture
==================

.. versionadded:: révison B
   Cadence de lecture

Les tags devront pouvoir être lus un à un, manuellement par l’opérateur, dans un
délai de 30 secondes maximum.

Des lectures en masse pourront aussi être nécessaires (gestion des stocks)

.. _taux_de_lecture:

Taux de non lecture
===================

Le taux de non lecture devra être nul, chaque puce devra pouvoir être lu sans
difficulté.

Fréquence
=========

Fréquence UHF compatible dans le monde (pour environnement métallique)

Norme
=====

- EPC GEN 2
- ISO 18000-6
- ATA SPEC 2000 CHAP 9.5 (optionnel)


Certification
=============

Matériel devra être certifié Atex 3G



